日本股市因為技術問題收左皮

肯定係因為我偉大祖國成立唔知幾多週年, 日本仔都停市慶祝

BREAKING: The Tokyo Stock Exchange has suspended trading in all shares due to a "technical problem"

本日、相場情報の配信に障害が発生しており、東京証券取引所における全銘柄の売買を停止いたしますのでお知らせします。併せて、その時点より注文受付につきましても不可となります。復旧については現在のところ未定ですが、今後の予定については改めてご連絡いたします。

先ほど本日の東京証券取引所における全銘柄の売買の停止をお知らせいたしましたが、併せてToSTNeT取引についても売買停止となります。発出された相場情報につきましては無効となりますのでご了承ください。復旧については現在のところ未定ですが、今後の予定については改めてご連絡いたします。

下

東京証券取引所は1日、相場情報の配信に障害が発生し、東証における全銘柄の売買を停止すると発表した。注文受け付けもできない。復旧は現在のところ未定。今後の予定については改めて知らせるという。

報價系統收皮, 所以唔可以落order, 復原時間暫時未定

港交所都試過啦

連日本仔都停市慶祝

唔怪之得數字無跳動

渣ga

港股 日股收得皮未？轉去炒美股好撚過啦

估唔到日本仔都會咁

咁每個市場都有佢嘅價值, 冇理由要個個日本人去投資外國公司嘅

千年蟲

日本仔

點做國際金融中心

等日本仔調查結果

個系統咁撚廢?

之前先話見香港就收皮 要同玻佬鬥

拜登

爆跌先兆

Japan No I.T.

好多人都唔信...
但事實係日本人攪 IT 真係好屎...

香港舊年都試過期指期權死晒機

快啲請香港it狗過去

班老屎忽長期霸閪住個位又唔肯學新野

日本人好鐘意請外國IT狗架, 唔識日文都有人請

咩技術問題

以為日本都放假

全日收皮了

咁都得

以日本仔做嘢速度，聽日唔知有無可能搞掂

上面嗰班真係覺得交易系統好簡單？

咩嘢系統都有機會有bug㗎啦

分分鐘聽日都仲未開得， 佢哋好似冇公報因咩原因。。。

今次日本係所有股票，樣衰啲

有bug係正常，但係正常都有後備系統，
全日收皮係少見

日本股市熔斷

如果有BUG, 後備果套都會有同一個BUG

應該連Failover 都做唔到

用返手寫囉

可能條black scholes formula打錯咗

負責人使唔使自殺

開返未

停全日

Japan Exchange Group Inc. gave no timeframe for when trading would resume, and said it would announce plans for tomorrow’s session later.

都未知聽日開唔開到

与我国同欢同喜

但日經指數仲郁緊喎

快快手搵spiral開發新系統啦

你睇邊個source？

期貨冇事

比袓國牛一嚇親

7仔pay production 左都可以因安全問題極速收皮

你個網而家show緊衍生工具計出嚟個數，唔係實際個數

實際係唔郁：

經典

China Virus

規模細 d

日本似香港再衰d
人手 workflow 行左幾十年唔會改
比部電腦\ system 都係map番落去double input\ 印hardcopy 人手寫
完全冇自動化\scale up可言
公司budget洗左冇改善生產力->減budget\唔再搞-> loop
咁既環境 IT界唔會有動力\能力去增強技術

歷任it大臣都係柒下柒下咁

佢小學生唔好怪佢
連登仔好多弱智

一舊屎同兩舊屎

呢個年代仲有啲咁既低級錯誤

點解可以咁on9

文化差異大，非普通法地區，英語普遍不通行，做唔到國際級金融中心

日本人要過中秋

其實老美都間唔中死ser ga la
係咪成班冇炒開股9up

死成日喎

個市日日都係咁開
點解尋日冇事今日會死

日本去玩下就好。。其它方面好多柒野。

好多都死短時間，但依家死一日

有人要切腹了

TSE 2015死過LA, 其實唔係第一次.

Exchange 黎講日本算死得少.

exchange system design 上一定最多HA, 停到咁其實係好大獲.

人工少過香港 但係奴隸文化仲勁過香港

是咪日本知道美國會趁今日做野所以停定市

但係啲同事靚仔靚女過香港

DR都冇?

如果係BUG, 同一套software 點DR?

轉DR要時間, 不過下晏都唔得似DR都一齊中招.

當然, DR都可以未實戰過, 唔敢用. 你估好似港交試到咁盡咩.

DR真係DR, 有機會救返都未必用.

無人知, 可能真係有BUG, 又或者有人多手. 又或手多/大膽做upgrade. infra都有可能出事中signle point of failure.

日本出名穩定, TSE因為死得少, 所以死一次特別多人講.

sub-exchanges market share比TSE食住得5% market share左右, 唔似外國其實外圍有20-30% MARKET SHARE, 就算死都仲有得trade.

真係有bug 有DR就failover用住先
希望trigger到個bug嘅嘢冇撞到
至少唔會停足一日 一直都係咁用明明
收市先慢慢研究

其實連hot-standby / 2nd site都跳唔到, DR site唔中招既機會係好細.

個bug似係matching engine到, 所以DR都唔跳, 直接停全日.

利伸: 做過Exchange IT狗.

正常後備果套唔係應該上一代穩定果套架咩

本身交易左嘅動作應該覆係DR做翻哂，如果唔係點keep track position， order 同 交易歷史

一係DR reproduce 就會中BUG啦

梗係唔係啦
咁啲新feature衍生出嚟嘅交易 點樣store 入去個DR 既database

你講嗰隻係Fallback 唔係Fallover

師兄有料

個時係期指

無可能.

你DR用上一代, Primary site d trade data 點sync 過去DR site? market data api upgrade 晒, 點樣駁過去?

仲有exchange 過loading 同volumn年年幾何級數咁升, 你舊system 點應付到? D hardware唔一定upgrade, 買唔到main 點過audit.

exchange唔同軍事野, DR site一定係一齊upgrade.

仲好意思話搶香港市場

一般LA, 有做過者.

Exchange個DR真係DR, assume個site比人炸左先跳過去, 唔係預glitch fail-over.

glitch failover 2nd, 3rd ..cold-standby 都唔得, 仲期望DR得咩. 特別係exchange呢d咁多msg recovery同data sync既system.

理論上DR drill 定期做應該要有信心用到既，買完又唔敢用拎黎擺咩。

不過DR 都要睇佢個RPO 同RTO, 好彩佢係開市前壞，如果唔係RPO 遠啲都有loss.

其實死一日半日好少事, 香港都死過期貨LA.

講trading volume, 人地日本少得過你港交咩

loss實有架la.

有做drill 唔代表d乜. 你估d同事好熟書話跳就跳咩. 特別係exchange複雜太多, 幾個鐘內跳到dr開埋巿. 港交都未必得.

唔太關事
股票系統就長期run
你行咁耐先出事代表係長期未知問題
就算用上一代都九成一樣

更何況DR其實就只係攞唔同地方
code係一定要一樣....
DR講緊係將條線調過去就可以起返機，唔係點做後備...

Program bug 出左街有交易DR 都應該冇用 又rollback 唔返唯有盡快搵個bug再fix. 應該10月1有野改左uat 試唔到嘅bug一出街就中左

日本出新聞話會試下星期五開返

千錯萬錯，都係IT9嘅錯

不過人哋日本股市多選擇好多

都係搵IT9負責

點解日本人搞IT會死？

Hardware Failure

老母麵轉戰日股

估唔到，即係多數network出事。

套系統個名叫 arrowhead

如果hardware 就應該DR 救到咁都唔發去DR 日本it 真係

Nerve Stop柒到唔敢睇

半澤即刻拍多集第零章 SP 啦

好似岩岩上年定年頭upgrade 完。叫班客試到仆街，撚左成年。

之後應該有人會引咎自殺

DR 要時間，老頂唔敢搏咪唔跳。
跳完跳返返黎都係risk 同好多data 問題。

想睇吉澤亮

但好似未開市已經有問題，同跳返都應該收晒市落晒閘先跳返去，咁應該減少data 問題

開巿即日發現再救， 又救唔到，call 醒晒膠層做decsion, 即日跳DR 其實最快都要下晏

trading 好多reports , 收巿sync 唔切都係屎。

如果你已經唔記得當初喺為咩而行出嚟，當初喺為咩而憤怒，就入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

Hardware 就真心柒

hardware failure... 2020年都冇HA failover

有中國人習慣 日文打code comment

重有就係security 好差...
今時今日重有site 個 email server 無 ssl
重要plain txt 寄 password 嚟...
我即時diu 出聲
佢咁寄一寄, 我廿幾三十個site 要改 password

懶撚叻 你呢d散戶仔係美股賺少少就懶撚叻

真係好難信
一直以為佢地科技好
IT都應該有咁上下

日本改咗政策
小學就要讀英文
所以英文普遍好咗
但同新加坡真係冇得比
分分鐘台灣人啲英文好過日本人⋯⋯

賺幾多 賺定蝕關你撚事咩

你弱智d

認真講, 日本要請到日英2通既人都係好難.

香港都要讀到大學個批先叫英文過到關夠做. 星洲唔同LA, 英文係major language, 掃街都識英文.

事實係NO, 特別係BANKING, 日本同香港一樣, 唔敢冒險大upgrade.

inter-bank transaction 好大部份都係file base. 東証算好先進架LA.

TSE都係呢幾年開始大upgrade, 可能仲有部份critical network/infra 未upgrade, 或者太舊, 太複雜唔敢攪住, 拖拖下拖到出事.

東証は同日、機器に障害が発生し、バックアップへの切り替えも正常に行われなかったことが原因と発表した。不具合のある機器は交換する予定。「明日以降、正常な売買ができるよう対応している」

死Hardware, failover唔到. 聽日換完野應該trade到.

睇緊記者會live, 話死ram

日文 LIVE:

屌, Double failure

死hardware, 但唔知點解failover唔到.

日本股票交易要交20%税

應該係因為RESUME trade要d客reset晒d pre-trade data, 所以最後找到原因, fix到都決定唔trade.

timeline
7:04 發現問題
8:01 通知堆客
8:36 確定救唔切
8:54 gateway落閘唔比人駁

記者問題: never-stop 但今日stop左, 有乜睇法.

TSE回答: Sorry, 唔好意思lo. (鳩譯)

メモリの故障であるということはログが判明していまして、機器のほうは取り外しいる。サイバー攻撃は、取引所の各ネットワーク全般に監視をおこなっており、異常は検知していない。（バックアップができなかった点は）テストではうまく2号機なら2号機に切り替わっていた。何が悪くて切り替えができなかったのかは、障害部位を取り外して、（システムベンダーの）富士通に持ち込んでログの解析をしているが、根本原因は判明していない。富士通には早期に進めて頂くよう依頼をしている」と応じた

死RAM(主因), 但failover唔到(原因唔知). vendor富通.

7時4分にアローヘッドの運用系のネットワークの1号機のメモリ故障が発生しました。

應該係死SWITCH既ram

結論: IT狗仆街la, failover唔到, 攪到要推晒班C乜O出黎開記招.

補充:
BCP/DR site failover既promise時間係24小時內. 所以唔用DR/BCP.

Switch 唔係for connection 架咩

死switch咁隻switch搏住既server咪派唔到data出街, 之後無reference data做唔到trade.

聽落似係primary switch死左做唔到reference data出街, failover但唔知點解衰左. 不過都有可能係個隻gateway server死左. (鳩估only)

記者會話東証有350部servers, 死左1隻. 之後全日收皮

Double failure

仲要350隻死一隻都收皮？

横山CIOは続けて「このような全体の状況を踏まえると売買を再開するにはシステム再起動が必要。それをした場合、投資家や市場参加者に相当の混乱が生じることが想定され、終日売買停止にいたった。

因為要成套restart (成個site), 認為d 客會好混亂, 所以決定全日唔trade.

佢今次死個隻叫情報配信gateway server, ( 情報配信ゲートウェイというサーバーの配信処理に異常が発生した。)

應該係reference data server, 靠佢開巿前inject reference data比其他SERVER做trade, 無左佢d data其他service無reference data就做唔到trade. 都好正常.

但點解failove唔到, 仲未知點解.

有幾多人要初腹

記者會LIVE完. 解釋到咁詳細其實都算係咁.

香港都唔會同你交待到咁detail

乜都切腹 咪當香港打左日8號波lo.

又唔係有人做錯野.

nikken已經廢唔識升
仲要因為技術問題停市
聽日實跳船式咁沽貨

佔中既錯

佢哋應該係keep到半導體或者產品開發，但去到軟件開發應該同美國d軟件科技公司同個別獨角獸公司有d 距離好似上面話陣數碼安全嘅概念好低覺得或多或少同英文有關

事實
日本公司揼code果班都係外國人多
日本仔對英文係有恐懼咁
唔識英文就少一大堆資源同社群

識日文都睇唔明
有冇高手解答？

識日文都覺得1999，壞disk memory(file server?)

笑死 見你開埋d苦主區
廢人

會唔會又係日期格式bug

唔通贏錢要大大聲講咩

Quarter end

通常圓桶係storages 或者DB

剩係知好似 裝置1 production， 裝置2 DR 同時壞哂

感覺似係Share drive, 日本好撚痴線, 好鐘意乜都寫落file system再share. 勁難main又嘔心. 又唔interactive.

得啦贏大錢苦主

記者會不停話 #1 壞memory, failover唔到去#2, 大約0930 強行停左#1先用得返. 但過0900 (market open), 要成套restart先trade得返.

呢啲設計應該一定會模擬過如果死其中一隻storage，比另一隻單腳繼續行

可能佢用咗太耐去搵個問題，搞到過咗個cut off

應該好快找到問題所在, 但唔知點解failover唔到. (記者會有講)

之後過左cut off就halt market. (記者會有講)

日本係無休市定點？點解唔收半日就算？

依家咪直接全日現貨交易收皮

東京証券取引所はあす（２日）午前９時から通常通り売買を行うと発表した。

冇事了 聽日繼續開賭

日本有lunch break, 不過今次決定停全日唔開返。

20%稅？

痴線 一買股票即無20%